公民廣場將重開 黃之鋒促拆欄

公民廣場將重開 黃之鋒促拆欄

要聞

0:00

【本報訊】特區政府未來幾日公佈重開俗稱「公民廣場」的政總東翼前地的決定，料會回復到2014年時的安排，舉辦元旦大遊行的民間人權陣線申請以公民廣場作為終點，並會舉行集會，至今未獲警方答覆。因發起重奪公民廣場被判入獄的香港眾志黃之鋒強調，政府應將廣場回復至2012年未建鐵欄前的狀態，容許巿民在該處自由遊行集會表達訴求，否則所謂重開公民廣場只是「有姿勢、無實際」。

黃之鋒與周庭昨接受電台訪問，黃指公民廣場應回復2012年時做法。夏家朗攝

民陣申請作元旦遊行終點

政務司司長張建宗周日曾以署理特首身份指，政府年底前會公佈將公民廣場「回復2014年當時的環境」，但未有說明安排會在何時實施，據知就算重開政府亦不會拆掉鐵欄。有申請公民廣場作為元旦大遊行終點的民陣召集人葉志衍接受《蘋果》查詢時指，近日多次與警方討論遊行細節後，警方曾在與民陣聯絡的群組中，傳來一段張建宗發表上述言論的報道，但至今未答覆會否在元旦日重開廣場，民陣至今亦未收到警方就元旦遊行的不反對通知書。

葉認為，若政府所謂的重開公民廣場只是讓遊行人士經過，而非真正拆除圍欄，批准自由集會，「重開的意義不大」。至於政府若批准經過公民廣場，葉稱要與民陣的成員團體討論再決定是否接受。

香港眾志秘書長黃之鋒因2014年9月發起重奪公民廣場，被判入獄6個月，昨與常委周庭接受商台訪問時指，2012年時巿民成功申請使用公民廣場集會的成功率達七成，但梁振英政府在2014年7月，未經諮詢立法會和公眾意見下，自行在廣場築起3米高圍欄後，至今廣場集會獲批率是零。黃認為政府若重開公民廣場，至少應回復2012年時的做法，容許巿民在該處自由集會表達訴求，否則只是「有姿勢、無實際」。

■記者林俊謙、陳嘉裕

公民廣場現時設有3米高圍欄。資料圖片

監躉頭襯佢多啲